七言

四月八日    用一生寻找自己。四月九日    经历所有，我把不坚强露在外面，把残存的一点儿坚强，踩实了，填在心里。四月十日　　“你有男朋友了吗？”冰心问铁凝。“还没找呢。”铁凝回答。“你不要找，你要等。”90岁的冰心老人说。　　找得有多曲折，看看非诚勿扰就知道；等待要有多强大的内心，天知道。四月十一日　　烂作家写一百本书其实全是写他自己，好的作家可以深入不同人的生活。　　我两者都不是，我就不是个作家，我只是个写日记的。四月十二日　　草在结它的种子/ 风在摇它的叶子 / 我们站着，不说话 / 就十分美好 ——顾城说。　　午休的时候，围着暖太阳，闲聊家常、开玩笑，就十分美好 ——我说。四月十三日     陈欧说，我为自己代言。我真想抽死他。     我最懊恼的，就是做自己的形象代言人，什么高学历的、爱看书的、文艺的……我希望每个人看见的，都是真实的我，而不是某个方面被扩大后做成的标签。四月十四日    在奶奶家的院子里，还可以看见升起的初月和夜航的飞机。树木萧疏，村庄沉寂，美极了！